點樣裝PYTHON最好

上網話最好用pipenv逐個project 裝 dependency
但裝pipenv之前又要裝pip
裝pip前又要裝python
即係我想用python3.6既話
windows既要上
跟住pip install pipenv
cd個folder
再pipenv install D野?再改個Pipfile改python version?
咁點連落D IDE?平時我sublime text就咁ctrl + b就行到
依家好似好複雜咁，點裝好?

sudo apt-get install python3.6

Anaconda

Python好似係Debian系統預設
唔洗自己裝

利申用緊WINDOWS

推

但我唔想用Jupyter Notebook

有anaconda prompt

可以用anaconda install pycharm.

咁基本既library唔洗自己裝，同埋用anaconda個shell裝library都幾方便。

1. brew install python3
2. pyenv

用windows寫code本身就一件錯事啦

Miniconda

同埋用conda野 轉python版本寫code好似易啲

唔好裝
直接用google colab

咁多選擇既?
睇緊個Visual Studio Code都好似幾好

pycharm用緊

買MacBook本身已經內置有Python, 駛乜裝咁麻煩

pipenv --three
pipenv shell

想喺公司裝Python 但冇admin right
有冇好介紹？

簡淨係裝自己account唔洗admin right

Use miniconda
Use different environments for different purposes

呢個好用用緊

有免安裝

choco install python --version=3.6.0choco install pippip install --user pipenv

經msft store 裝

yay python

chocolatey要admin right

有咩主流distro係冇python
alpine

主流電腦 os 真係得 windows 內置冇 python

用電腦裝

唔想裝不如google colab

小弟目前嘅做法

py -3.6 -m pip install --user pipenvpy -3.6 -m pipenv whatever-command

但果d唔係都係default 2.7黎? 用centos次次都要手動裝3.x

Debian Bullseye contains 2.7, 3.9 (This information may not be final)

Debian Buster contains Python 2.7, 3.7

Debian Stretch contains Python 2.7, 3.5

Debian Jessie contains Python 2.7, 3.4

唔洗裝

而家buster 個 3.7 開始有啲舊
backports 又無 等多幾個月就出bullseye
想當年 stretch 想玩 asyncio 要自已 compile
Btw GitHub 上有 pyenv 都可以諗下

jupyter notebook都冇人講？連登已死

你係唔係想講 venv ?

我用緊macbook

點搵？

關乜撚野事
conda係virtual environment
你鍾意用咩editor都得

佢可能唔想裝咁多野 miniconda啦

其實係我唔識，
太多野廢事GOOGLE : O )

Windows 係咪? 乖，開口喂埋俾你

大家可以回家啦.gif

BTW spyder好唔好用？

又唔洗錢 自己試下
利申 pycharm

點解Python要用Anaconda嘅?

咁用 miniconda lor ...
當然就咁裝 python 用 venv 都 ok..
conda 方便 manage 唔同 python environment .
可以一個 2.x, 一個 3.7, 一個 3.9 .. 同埋有 d 野 conda 先至有, 例如 玩 ai 野, cudatoolkit, cudnn 可以就咁係 conda env 裝就用到而唔洗裝一大抽 nvidia 野, 而且可以同時裝唔同 cuda sdk version (9.x, 10.1, 11.0 咁..), 唔岩可以成舊 env 就咁剷晒佢...
否則要 upgrade 果陣重裝呢抽野係好撚煩..

學到嘢

我鐘意miniconda 多啲
有需要時自己至裝